<resources>
    <string name="app_name">MindWake</string>

    <!-- TOTAL: 60 ACERTIJOS (RIDDLES) -->
    <string-array name="riddle_text">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Redondo como el mundo, sin mí no puede haber Dios. Papas y cardenales sí, pero obispos no. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo capa sobre capa, si me las quitas llorarás, aunque daño no te haga. ¿Qué soy?</item>
        <item>Vuelo sin alas, silbo sin boca, azoto sin manos y tú ni me tocas. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo agujas y no sé coser, tengo números y no sé leer. ¿Qué soy?</item>
        <item>Siempre baja y nunca sube, es lo único que todos compartimos sin querer. ¿Qué es?</item>
        <item>Redondo, redondo, barril sin fondo. ¿Qué es?</item>
        <item>Tengo cara pero no cuerpo, tengo cruz pero no soy religioso. ¿Qué soy?</item>
        <item>Te sigo a todas partes, copio tus movimientos, pero si no hay luz, me muero. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo ciudades pero no casas, montañas pero no árboles, y agua pero no peces. ¿Qué soy?</item>
        <item>Soy tan frágil que si dices mi nombre, me rompes. ¿Qué soy?</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Cuanto más seco, más me mojo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo dientes y no muerdo, desenredo pero no existo sin pelo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Blanca por dentro, verde por fuera, si quieres que te lo diga, espera. ¿Qué es?</item>
        <item>Tengo hojas pero no soy árbol, tengo lomo pero no soy animal, te cuento historias sin hablar. ¿Qué soy?</item>
        <item>Es tuyo, pero lo usan más los demás que tú. ¿Qué es?</item>
        <item>Nazco en el monte, muero en el mar, y nunca dejo de caminar. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo cuello pero no cabeza, tengo cuerpo pero no tengo brazos. ¿Qué soy?</item>
        <item>Dos hermanas, mentira no es, la una es mi tía, la otra no lo es. ¿Quién es?</item>
        <item>¿Qué es algo que, cuanto más grande es, menos se ve?</item>
        <item>Entra duro y grande, y sale blando y pequeño. ¿Qué es?</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>Estoy en el agua y no me mojo, estoy en el fuego y no me quemo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo llaves pero no cerraduras, tengo espacio pero no habitaciones. ¿Qué soy?</item>
        <item>¿Qué pesa más, un kilo de plomo o un kilo de plumas?</item>
        <item>Me sacan de la mina, me encierran en madera, y lloro negro sobre papel blanco. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo orejas largas, rabo cortito, corro y salto muy ligerito. ¿Qué soy?</item>
        <item>Sólo tengo un color, pero puedo tener muchos tamaños. Me pegó al sol, pero desaparezco con la lluvia. ¿Qué soy?</item>
        <item>Sin ser vivo crezco, sin pulmones respiro, y sin boca ardo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Salgo todas las mañanas y por la tarde me escondo. Doy luz y calor, y soy redondo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Siempre estoy delante de ti, pero no me puedes ver. ¿Qué soy?</item>
        <item>Cinco hermanos muy unidos que no se pueden mirar, cuando riñen aunque quieras no los puedes separar. ¿Qué son?</item>
        <!-- 31-40 -->
        <item>Tiene ojos y no ve, tiene corona y no es rey, tiene escamas y no es pez. ¿Qué es?</item>
        <item>Soy alto cuando soy joven y bajo cuando soy viejo. Ilumino tu vida y lloro cera. ¿Qué soy?</item>
        <item>Me ves en el agua, pero si intentas cogerme, desaparezco. ¿Qué soy?</item>
        <item>Paso por el agua y no me mojo, paso por el fuego y no me quemo. ¿Qué soy?</item>
        <item>¿Qué tiene patas y no camina, tiene alas y no vuela, tiene ojos y no ve?</item>
        <item>Cuanto más lo lavas, más sucio se ve. ¿Qué es?</item>
        <item>Habla sin boca y oye sin oídos, no tiene cuerpo, pero cobra vida con el viento. ¿Qué es?</item>
        <item>Si me tienes, quieres compartirme; si me compartes, no me tienes. ¿Qué soy?</item>
        <item>¿Qué tiene cuatro patas por la mañana, dos al mediodía y tres por la noche?</item>
        <item>Me puedes ver una vez en un minuto, dos veces en un momento, y nunca en cien años. ¿Qué soy?</item>
        <!-- 41-50 -->
        <item>Soy bonito por delante y algo feo por detrás, me transformo a cada instante ya que imito a los demás. ¿Qué soy?</item>
        <item>¿Qué corre pero no tiene pies y murmura pero no tiene boca?</item>
        <item>Si me das de comer vivo, si me das de beber muero. ¿Qué soy?</item>
        <item>¿Qué sube y baja pero nunca se mueve?</item>
        <item>Lleno de agujeros estoy, y sin embargo agua retengo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo cabeza de hierro y cuerpo de madera. Si te pego en el dedo, gritas de dolor. ¿Qué soy?</item>
        <item>¿Qué va de cama en cama pero nunca duerme, y a veces te pincha?</item>
        <item>No soy pájaro, pero puedo volar. Llevo gente en mi barriga. ¿Qué soy?</item>
        <item>Solo una vez al año me celebras tú a mí, con pastel y con velas, y el número crece al fin. ¿Qué es?</item>
        <item>Tengo dedos pero no tengo carne, hueso, ni sangre. ¿Qué soy?</item>
        <!-- 51-60 -->
        <item>Se rompe al caer al suelo, pero rebota en el agua. ¿Qué no es?</item>
        <item>¿Qué tiene corazón que no late, hojas que no caen y lomo que no duele?</item>
        <item>Vuelo de noche, duermo de día y nunca verás plumas en el ala mía. ¿Qué soy?</item>
        <item>Lleva años en el mar y aún no sabe nadar. ¿Qué es?</item>
        <item>Viajo por todo el mundo pero siempre me quedo en la misma esquina. ¿Qué soy?</item>
        <item>Tengo raíces que nadie ve, soy más alto que un árbol y nunca me muevo. ¿Qué soy?</item>
        <item>Caja pequeña, blanca como la cal, que todos saben abrir y nadie sabe cerrar. ¿Qué es?</item>
        <item>¿Qué palabra tiene 5 sílabas y más de 20 letras?</item>
        <item>Entra seca y arrogante, sale mojada y chorreante. ¿Qué es?</item>
        <item>Cae de la torre y no se mata, cae en el agua y se desbarata. ¿Qué es?</item>
    </string-array>

    <!-- PISTAS NIVEL 1: Contexto general (Vago) -->
    <string-array name="riddle_hints_1">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Fíjate en la forma de la letra, no en el objeto.</item>
        <item>Es un alimento muy común en la cocina.</item>
        <item>Es un fenómeno meteorológico.</item>
        <item>Es un objeto mecánico o digital.</item>
        <item>Acumula experiencia, no objetos.</item>
        <item>Suele ser de metal brillante.</item>
        <item>Es un objeto metálico pequeño.</item>
        <item>Es una proyección oscura.</item>
        <item>Es una representación gráfica.</item>
        <item>Es la ausencia de algo.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Se usa en el baño.</item>
        <item>Es un objeto de aseo personal.</item>
        <item>Es una fruta.</item>
        <item>Es un objeto de papel.</item>
        <item>Es una palabra que te identifica.</item>
        <item>Es un cuerpo de agua en movimiento.</item>
        <item>Es un recipiente.</item>
        <item>Piensa en la familia.</item>
        <item>Es la ausencia de luz.</item>
        <item>Es algo que se mastica.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>Es algo inmaterial relacionado con la luz.</item>
        <item>Es un instrumento musical.</item>
        <item>Es una pregunta capciosa sobre física.</item>
        <item>Se usa para crear arte o texto.</item>
        <item>Es un animal de granja o campo.</item>
        <item>Aparece cuando hay un obstáculo y luz.</item>
        <item>Es una reacción química energética.</item>
        <item>Es una estrella.</item>
        <item>Es un concepto temporal.</item>
        <item>Son parte de tu cuerpo.</item>
        <!-- 31-40 -->
        <item>Es una fruta tropical.</item>
        <item>Se usa para iluminar o aromatizar.</item>
        <item>Es un fenómeno óptico.</item>
        <item>Lo ves pero no lo tocas.</item>
        <item>Es un animal, pero ya no está vivo en este contexto.</item>
        <item>Es un elemento natural líquido.</item>
        <item>Es un sonido repetido.</item>
        <item>Es información oculta.</item>
        <item>Es un enigma clásico de la mitología.</item>
        <item>Es una letra del abecedario.</item>
        <!-- 41-50 -->
        <item>Es un objeto doméstico.</item>
        <item>Es una corriente natural.</item>
        <item>Es un elemento peligroso pero útil.</item>
        <item>Es una construcción arquitectónica.</item>
        <item>Es un objeto de limpieza.</item>
        <item>Es una herramienta de construcción.</item>
        <item>Es un profesional de la salud.</item>
        <item>Es un medio de transporte.</item>
        <item>Es una fecha especial para ti.</item>
        <item>Es una prenda de vestir.</item>
        <!-- 51-60 -->
        <item>Es una pregunta con trampa sobre el material.</item>
        <item>Es un objeto de lectura.</item>
        <item>Es un mamífero volador.</item>
        <item>Es un material pesado.</item>
        <item>Se usa en el correo postal.</item>
        <item>Es parte del paisaje natural.</item>
        <item>Es un alimento frágil.</item>
        <item>Es un juego de palabras sobre el alfabeto.</item>
        <item>Es un utensilio de comida.</item>
        <item>Es un material cotidiano.</item>
    </string-array>

    <!-- PISTAS NIVEL 2: Función o Característica Física (Más claro) -->
    <string-array name="riddle_hints_2">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Es una vocal.</item>
        <item>Te hace llorar al cortarla.</item>
        <item>Mueve los árboles pero no se ve.</item>
        <item>Marca las horas.</item>
        <item>Son los años que tienes.</item>
        <item>Se encuentra en cofres o en la mano.</item>
        <item>Sirve para pagar.</item>
        <item>Solo aparece cuando hay sol o luz artificial.</item>
        <item>Sirve para orientarse.</item>
        <item>Se rompe con el sonido.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Absorbe el agua de tu piel.</item>
        <item>Ordena tu cabello.</item>
        <item>El nombre está en la propia adivinanza.</item>
        <item>Tiene portada y contraportada.</item>
        <item>La gente lo usa para llamarte.</item>
        <item>Desemboca en el océano.</item>
        <item>Suele ser de vidrio o plástico.</item>
        <item>Empieza con m.</item>
        <item>No te deja ver nada.</item>
        <item>Se deshace en la boca.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>Se puede ver algo en el.</item>
        <item>Tiene teclas blancas y negras.</item>
        <item>La masa es idéntica en ambos.</item>
        <item>Tiene grafito en su interior.</item>
        <item>Le gustan las zanahorias.</item>
        <item>Es tu silueta oscura.</item>
        <item>Produce calor y luz, pero se apaga con agua.</item>
        <item>Nos da calor durante el día.</item>
        <item>Es lo que vendrá mañana.</item>
        <item>Están en tus manos.</item>
        <!-- 31-40 -->
        <item>Es amarilla por dentro y tiene hojas arriba.</item>
        <item>Tiene una mecha que se enciende.</item>
        <item>Es tu propia imagen devuelta.</item>
        <item>Empieza con S.</item>
        <item>Es un pollo asado (o cocinado).</item>
        <item>Es el agua misma.</item>
        <item>Rebota en las paredes de una cueva.</item>
        <item>Deja de serlo si se lo cuentas a alguien.</item>
        <item>Gatea, camina y usa bastón.</item>
        <item>Cuenta las letras en las palabras.</item>
        <!-- 41-50 -->
        <item>Te miras en él cada mañana.</item>
        <item>Lleva agua al mar.</item>
        <item>Necesita oxígeno para arder.</item>
        <item>Tiene escalones.</item>
        <item>Absorbe líquidos.</item>
        <item>Sirve para clavar clavos.</item>
        <item>Te pone inyecciones.</item>
        <item>Tiene alas de metal.</item>
        <item>Celebras haber nacido.</item>
        <item>Se pone en las manos.</item>
        <!-- 51-60 -->
        <item>No estamos hablando de vidrio.</item>
        <item>Es un libro.</item>
        <item>Duerme colgado boca abajo.</item>
        <item>Se escurre entre tus manos.</item>
        <item>Va pegado al sobre.</item>
        <item>Es una montaña.</item>
        <item>Es imposible cerrar una vez abierto.</item>
        <item>Es la palabra que contiene letras.</item>
        <item>Es una cuchara (o galleta en leche).</item>
        <item>Es el papel.</item>
    </string-array>

    <!-- PISTAS NIVEL 3: Asociación Directa (Misma dificultad que 1 y 2) -->
    <string-array name="riddle_hints_3">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Soy el final del "todo" y el principio del "ocio".</item>
        <item>Tengo mil pieles pero no tengo cuerpo.</item>
        <item>Muevo los barcos sin tener manos.</item>
        <item>Camino sin moverme del sitio.</item>
        <item>Solo sé avanzar, nunca retroceder.</item>
        <item>Simbolizo una unión eterna sin principio ni fin.</item>
        <item>Tengo cabeza y cola, pero no patas.</item>
        <item>Solo existo donde la luz no llega.</item>
        <item>Guío a los perdidos sin decir una palabra.</item>
        <item>Soy el sonido de la nada.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Me sacrifico por tu sequedad.</item>
        <item>Paso por el cabello pero no tengo cerebro.</item>
        <item>No soy manzana, aunque cuelgo del árbol.</item>
        <item>Mis hojas no necesitan otoño para caer.</item>
        <item>Te lo dan al nacer y te acompaña hasta el final.</item>
        <item>Corro veloz pero no tengo pies.</item>
        <item>Tengo boca pero no puedo hablar.</item>
        <item>Me dio la vida.</item>
        <item>Sin luz, soy la reina absoluta.</item>
        <item>Engaño al estómago con sabor, pero no alimento.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>Soy tu doble, pero no puedo hablar.</item>
        <item>Mis cuerdas no sirven para atar.</item>
        <item>La gravedad no distingue el material.</item>
        <item>Mi corazón es de carbón y mi cuerpo de madera.</item>
        <item>Mis orejas escuchan el peligro antes de que llegue.</item>
        <item>Me estiro infinitamente al atardecer.</item>
        <item>Me alimentan, vivo; me dan agua, muero.</item>
        <item>Soy el ojo caliente del cielo.</item>
        <item>Soy la esperanza de lo que aún no es.</item>
        <item>Sin nosotros, no podrías agarrar nada.</item>
        <!-- 31-40 -->
        <item>Llevo corona pero vivo en la tierra.</item>
        <item>Mi lágrima crea una montaña sólida.</item>
        <item>Soy la verdad invertida en el lago.</item>
        <item>Soy proyección inmaterial.</item>
        <item>Mis alas ya no baten, pero mi sabor mejora.</item>
        <item>Limpio el mundo pero no a mí mismo.</item>
        <item>Soy la voz de la montaña.</item>
        <item>En labios de muchos, pierdo mi valor.</item>
        <item>Resuelvo el enigma de la esfinge.</item>
        <item>Estoy en el centro del "momento".</item>
        <!-- 41-50 -->
        <item>Te devuelvo la mirada sin juzgar.</item>
        <item>Tengo lecho pero nunca descanso.</item>
        <item>El aire es mi vida, el agua mi muerte.</item>
        <item>Soy el camino hacia arriba y hacia abajo.</item>
        <item>Vivo en el mar o en tu cocina.</item>
        <item>Mi cabeza es dura, pero mi mango es suave.</item>
        <item>Visto de blanco y curo el dolor.</item>
        <item>Pájaro de metal que cruza nubes.</item>
        <item>Sumas uno más a tu cuenta vital.</item>
        <item>Soy una segunda piel para tus manos.</item>
        <!-- 51-60 -->
        <item>Soporto la tinta pero no el agua.</item>
        <item>Guardo mundos enteros en mis páginas.</item>
        <item>Veo con mis oídos en la oscuridad.</item>
        <item>Cuento el tiempo grano a grano.</item>
        <item>Pago el viaje sin moverme.</item>
        <item>Toco el cielo sin despegar los pies.</item>
        <item>Cierro la vida dentro.</item>
        <item>Contengo todo el lenguaje escrito.</item>
        <item>Llevo la sopa a tu boca.</item>
        <item>Soy el soporte de las ideas escritas.</item>
    </string-array>

    <string-array name="riddle_answers">
        <!-- 1-10 -->
        <item>La letra O.</item>
        <item>La cebolla.</item>
        <item>El viento.</item>
        <item>El reloj.</item>
        <item>La edad.</item>
        <item>El anillo.</item>
        <item>La moneda.</item>
        <item>La sombra.</item>
        <item>El mapa.</item>
        <item>El silencio.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>La toalla.</item>
        <item>El peine.</item>
        <item>La pera.</item>
        <item>El libro.</item>
        <item>Tu nombre.</item>
        <item>El río.</item>
        <item>La botella.</item>
        <item>Tu madre.</item>
        <item>La oscuridad.</item>
        <item>El chicle.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>El reflejo.</item>
        <item>El piano.</item>
        <item>Pesan lo mismo.</item>
        <item>El lápiz.</item>
        <item>El conejo.</item>
        <item>La sombra.</item>
        <item>El fuego.</item>
        <item>El Sol.</item>
        <item>El futuro.</item>
        <item>Los dedos.</item>
        <!-- 31-40 -->
        <item>La piña.</item>
        <item>La vela.</item>
        <item>El reflejo.</item>
        <item>La sombra.</item>
        <item>Un pollo asado.</item>
        <item>El agua.</item>
        <item>El eco.</item>
        <item>El secreto.</item>
        <item>El ser humano.</item>
        <item>La letra M.</item>
        <!-- 41-50 -->
        <item>El espejo.</item>
        <item>El río.</item>
        <item>El fuego.</item>
        <item>La escalera.</item>
        <item>La esponja.</item>
        <item>El martillo.</item>
        <item>La enfermera/o.</item>
        <item>El avión.</item>
        <item>Tu cumpleaños.</item>
        <item>El guante.</item>
        <!-- 51-60 -->
        <item>El papel.</item>
        <item>El libro.</item>
        <item>El murciélago.</item>
        <item>La arena.</item>
        <item>El sello.</item>
        <item>La montaña.</item>
        <item>El huevo.</item>
        <item>El abecedario.</item>
        <item>La cuchara.</item>
        <item>El papel.</item>
    </string-array>

    <!-- TOTAL: 30 EJERCICIOS DE PENSAMIENTO LATERAL (LATERALS) -->
    <string-array name="lateral_text">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Un hombre entra a un bar y pide un vaso de agua. El camarero saca un arma falsa y le apunta; el hombre dice "gracias" y se va. ¿Qué le pasaba?</item>
        <item>"No tengo hermanos, pero el padre de este hombre es el hijo de mi padre." ¿A quién ve el hablante en el retrato?</item>
        <item>Un hombre empuja su coche hasta un hotel y al llegar se da cuenta de que está en bancarrota. ¿Qué ocurrió?</item>
        <item>Dos padres y dos hijos van a pescar. Pescan tres peces y toca a uno entero para cada uno. ¿Cómo es posible?</item>
        <item>Un granjero tenía 15 ovejas y se le escaparon todas menos 9. ¿Cuántas le quedan?</item>
        <item>Hay tres interruptores fuera y tres bombillas dentro de una habitación cerrada. Solo puedes entrar una vez. ¿Cómo sabes cuál es cuál?</item>
        <item>Un niño tiene un accidente; el cirujano dice "No puedo operarlo: es mi hijo", pero el cirujano no es el padre. ¿Quién es?</item>
        <item>En una carrera, adelantas al que va segundo. ¿En qué puesto quedas?</item>
        <item>Un hombre vive en el piso 10. Baja en ascensor, pero al subir, si va solo, sube al 7 y camina el resto. Si llueve o va acompañado, sube al 10. ¿Por qué?</item>
        <item>Un hombre sale de su casa (que tiene 4 paredes orientadas al sur), ve un oso. ¿De qué color es el oso?</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Algunos meses tienen 31 días, otros tienen 30. ¿Cuántos tienen 28 días?</item>
        <item>Un hombre conduce un camión negro, con las luces apagadas y sin luna. Una señora cruza la calle y él frena justo a tiempo. ¿Cómo la vio?</item>
        <item>Una mujer tiene dos hijos que nacieron a la misma hora, el mismo día del mismo año, pero no son gemelos. ¿Cómo es posible?</item>
        <item>¿Cómo puedes tirar un huevo crudo contra un suelo de hormigón y no romperlo?</item>
        <item>Un hombre nace en 1995 y muere en 1950. ¿Cómo es posible?</item>
        <item>Hay 6 huevos en una canasta. 6 personas toman un huevo cada una. ¿Cómo es que todavía queda un huevo en la canasta?</item>
        <item>Un conductor de autobús baja una calle de sentido único en dirección contraria y pasa frente a un policía. El policía no lo multa. ¿Por qué?</item>
        <item>¿Qué animal camina con las patas en la cabeza?</item>
        <item>Un perro está atado por el cuello a una cuerda de 2 metros. Sin embargo, consigue alcanzar un hueso que está a 4 metros. ¿Cómo?</item>
        <item>Tienes dos jarras: una de 3 litros y otra de 5 litros. ¿Cómo mides exactamente 4 litros con agua ilimitada?</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>¿Cuánto tiempo tardaríamos en cortar un tronco de madera en 10 trozos si tardamos 1 minuto por cada corte?</item>
        <item>Estás corriendo una carrera y adelantas al último. ¿En qué posición estás?</item>
        <item>Un granjero debe cruzar un río con un zorro, una gallina y maíz. Solo puede llevar uno. Si deja al zorro con la gallina, se la come. Si deja gallina con maíz, se lo come. ¿Cómo cruza?</item>
        <item>Antonio y Cleopatra son encontrados muertos en el suelo de una villa en Egipto. Cerca hay cristales rotos y agua. No tienen heridas. ¿Quiénes son?</item>
        <item>Un hombre mira un retrato y dice: "Hermanos y hermanas no tengo, pero el padre de ese hombre es el hijo de mi padre". ¿De quién es el retrato?</item>
        <item>Hay un gato en un túnel. El tren viene y el gato no tiene escapatoria, pero no muere. ¿Por qué?</item>
        <item>Un reloj digital marca las 12:00 y no avanza, no es la pila ni está roto. ¿Qué pasa?</item>
        <item>Con 6 palillos, forma 4 triángulos equiláteros sin romperlos.</item>
        <item>En medio de un campo nevado aparecen una zanahoria, un montón de carbón y una bufanda vieja. Nadie los puso ahí recientemente. ¿Qué pasó?</item>
        <item>Un hombre entra en una habitación llena de gas, con una cerilla encendida, y no hay explosión. ¿Por qué?</item>
    </string-array>

    <!-- PISTAS NIVEL 1: Pensamiento Lateral -->
    <string-array name="lateral_hints_1">
        <!-- 1-10 -->
        <item>El hombre no tenía sed, tenía un problema físico molesto.</item>
        <item>Analiza bien quién es "el hijo de mi padre".</item>
        <item>No es un coche real.</item>
        <item>Piensa en el árbol genealógico, no en cuatro personas distintas.</item>
        <item>Es un juego de palabras, lee literalmente.</item>
        <item>Las bombillas emiten luz, pero también otra cosa.</item>
        <item>Puede que no sea el padre.</item>
        <item>Visualiza la carrera mentalmente.</item>
        <item>No es superstición ni ejercicio, es una limitación física.</item>
        <item>Solo hay un lugar en la Tierra donde todas las paredes miren al Sur.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Lee la pregunta literalmente, no preguntamos cuál tiene "solo" 28.</item>
        <item>El problema asume que es de noche, ¿lo es?</item>
        <item>Si fueran solo dos, serían gemelos.</item>
        <item>El hormigón es muy duro.</item>
        <item>1995 y 1950 no son años.</item>
        <item>La última persona hizo algo diferente al tomar su huevo.</item>
        <item>Que sea un conductor no significa mucho.</item>
        <item>No es un animal raro, es uno muy común y pequeño.</item>
        <item>No hizo esfuerzo.</item>
        <item>Usa las jarras para restar cantidades.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>Cuenta los cortes necesarios para obtener 10 piezas, no las piezas.</item>
        <item>Es una pregunta con trampa lógica. ¿Es posible eso?</item>
        <item>La clave es llevar a la gallina primero y luego hacer un intercambio.</item>
        <item>No son seres humanos.</item>
        <item>Es el mismo acertijo que el #2, pero planteado diferente.</item>
        <item>El tren no está en movimiento hacia el gato de forma peligrosa.</item>
        <item>El reloj perdió la fuente de energía principal.</item>
        <item>Tienes que pensar en 3 dimensiones.</item>
        <item>Estuvieron allí antes, formando algo.</item>
        <item>La cerilla ya no tenía llama.</item>
    </string-array>

    <!-- PISTAS NIVEL 2: Pensamiento Lateral -->
    <string-array name="lateral_hints_2">
        <!-- 1-10 -->
        <item>El susto del arma sirvió como remedio.</item>
        <item>El hijo de mi padre soy "Yo".</item>
        <item>Están jugando a algo.</item>
        <item>Son abuelo… ¿Qué más?.</item>
        <item>Si se escapan todas menos 9, ¿cuántas quedan?</item>
        <item>El calor residual te indica cuál estuvo encendida.</item>
        <item>Las mujeres también son cirujanas.</item>
        <item>Si pasas al segundo, tú ocupas su lugar.</item>
        <item>Es una persona de baja estatura (un niño o enano).</item>
        <item>Estás en un polo.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Todos los meses tienen al menos 28 días.</item>
        <item>No tiene que ver con el vehículo.</item>
        <item>Se puede tener más de 2 hijos a la vez.</item>
        <item>El suelo de hormigón no se romperá con un huevo.</item>
        <item>Se relaciona con un hospital.</item>
        <item>La última persona se llevó la canasta con el huevo dentro.</item>
        <item>No utilizaba los mandos de su vehículo.</item>
        <item>El piojo.</item>
        <item>La cuerda era robusta.</item>
        <item>Llena la de 5, vierte en la de 3. Te quedan 2 en la de 5.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>Para tener 2 trozos haces 1 corte. Para 10 trozos...</item>
        <item>No puedes adelantar al último, si lo haces, tú eras el último.</item>
        <item>Lleva gallina. Vuelve. Lleva zorro. Trae gallina. Lleva maíz...</item>
        <item>Vivían en una pecera que se rompió.</item>
        <item>El padre de ese hombre es "Yo".</item>
        <item>El gato está encima del tren.</item>
        <item>Se fue la luz (electricidad).</item>
        <item>Forma una pirámide (tetraedro).</item>
        <item>Era un muñeco de nieve que se derritió.</item>
        <item>La cerilla estaba encendida antes de entrar, pero se apagó.</item>
    </string-array>

    <!-- PISTAS NIVEL 3: Pensamiento Lateral (Más sutiles) -->
    <string-array name="lateral_hints_3">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Buscaba un susto repentino, no una bebida.</item>
        <item>El padre del chico es el mismo que habla.</item>
        <item>El coche es una pieza pequeña de metal en un tablero.</item>
        <item>Uno de los padres es también hijo de uno de los presentes.</item>
        <item>Las que se escapan se dan por perdidas.</item>
        <item>El tacto revela lo que la vista no ve.</item>
        <item>No es el padre, pero es progenitor.</item>
        <item>Ocupas el lugar exacto de la persona que rebasaste.</item>
        <item>No llega a los botones altos sin ayuda.</item>
        <item>La brújula apunta extrañamente aquí.</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Es una cuestión de inclusión, no de exclusividad.</item>
        <item>El compañero diurno estaba ahí.</item>
        <item>Falta mencionar a alguien.</item>
        <item>La caída del huevo no es suficiente para dañar el cemento.</item>
        <item>Los números identifican algo.</item>
        <item>El último se llevó el contenedor junto con el objeto.</item>
        <item>Muchos pueden ser conductores en diferentes momentos.</item>
        <item>Es un parásito común en los niños.</item>
        <item>La atadura no estaba fija a ninguna pared o poste.</item>
        <item>Transfiere y vacía para obtener la diferencia de un litro.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>El último corte separa dos piezas simultáneamente.</item>
        <item>Nadie corre detrás del último en una carrera.</item>
        <item>La gallina viaja muchas veces de un lado a otro.</item>
        <item>El agua del suelo era su hogar vital.</item>
        <item>El hablante es el padre de la persona en la imagen.</item>
        <item>Estaba sobre el techo, no en la vía.</item>
        <item>Hubo un corte de suministro general en el edificio.</item>
        <item>Construye hacia arriba, no solo en plano.</item>
        <item>El calor del sol deshizo la estructura.</item>
        <item>Faltaba un elemento del triángulo del fuego para la explosión.</item>
    </string-array>

    <string-array name="lateral_answers">
        <!-- 1-10 -->
        <item>Tenía hipo; el susto se lo quitó.</item>
        <item>A su hijo.</item>
        <item>Jugaba al Monopoly.</item>
        <item>Son el abuelo, el padre y el hijo (3 personas).</item>
        <item>Nueve ovejas.</item>
        <item>Enciende una un rato y apágala. Entra: la caliente es esa, la encendida es otra.</item>
        <item>Es su madre.</item>
        <item>Segundo lugar.</item>
        <item>Es demasiado bajo para alcanzar el botón del 10.</item>
        <item>Estás en el Polo Norte</item>
        <!-- 11-20 -->
        <item>Los 12 meses.</item>
        <item>Era de día.</item>
        <item>Son trillizos.</item>
        <item>Tiras el huevo, se rompe el huevo, no el suelo.</item>
        <item>Son números de habitación de hospital, no fechas.</item>
        <item>El último se llevó la canasta con el huevo.</item>
        <item>Iba a pie.</item>
        <item>Pica, pica.</item>
        <item>La cuerda no estaba atada a la pared.</item>
        <item>Combinando volúmenes: 5-3=2; pasas 2 a la de 3; llenas 5; llenas el 1 que falta en la de 3. Quedan 4 en la de 5.</item>
        <!-- 21-30 -->
        <item>9 minutos (el último corte separa dos trozos).</item>
        <item>Imposible, no puedes adelantar al último.</item>
        <item>Lleva gallina, vuelve, lleva zorro, regresa con gallina, lleva maíz, vuelve, lleva gallina.</item>
        <item>Son peces (goldfish).</item>
        <item>Es su hijo.</item>
        <item>El gato está sobre el tren.</item>
        <item>Se fue la electricidad.</item>
        <item>Formando un tetraedro (pirámide).</item>
        <item>Un muñeco de nieve se derritió.</item>
        <item>No había oxígeno o la cerilla se apagó.</item>
    </string-array>
</resources>